警方係咪促進緊（真）攻擊性武器嘅普及？

警方係咪促進緊（真）攻擊性武器嘅普及？

早幾日，指星筆係武器。今晚，警察放武器入被搜身市民個背囊。

正所謂「拉褲鏈又一日，唔拉褲鏈又一日，咪唔拉褲鏈囉。」（黃子華，2006），當人覺得做同唔做結果都係一樣嘅時候，自然就會鳩揀。

隨住香港警察拓闊市民對「攻擊性武器」嘅想像，終有一日市民大眾都會認為「空裝出街都可以比人告藏有攻擊性武器」。既然無攻擊性又拉，有攻擊性又拉，點解唔帶攻擊性武器出街？

帶枝電筒仔喺身，又係比警察拉，又要分分鐘比白衫黑社會劈；帶把「真攻擊性武器」出街，起碼啲黑社會打到埋嚟果時都有架生救命。咁市民會點揀？

點解執法要嚴謹、唔可以亂咁砌罪名？咪就係為咗唔好捉蟲、唔好為政府添煩添亂囉。

利申純粹評論時局，犯法野千奇唔好做，雖然呢個時勢經常都會「被犯法」。